「一人一票」遊記 vs 散文

好奇一問
其實大家平時中意睇長篇遊記定散文

始終覺得長篇遊記好似好類聚咁
連今日痾屎痾左幾多都要講咁
都唔多人會有心機睇晒
又唔夠精華
個頭開得唔夠好就已經gg

散文冇乜連貫性
但勝在夠短
又易俾人search到key words

大家又有咩睇法？

請投票

👍🏽 = 散文

👎🏽 = 遊記

同埋Live其實真係有吸引力架咩
對我黎講好似冇乜分別咁

推

我都唔明點解要live
出得慢又無人想睇
我都想試下散出

散文

鍾意遊記多啲

完整啲會覺得開心啲，有啲啲遊記唔講埋搭飛機既過程我都會覺得爭咁啲野

真係唔係好明

Live唔明+1，又長又冗又慢

原來有巴打有啲咁嘅僻好
係你有耐性定我冇耐性

除非真係超精彩
如果唔係，太detailed好快就會冇心機睇

散文

遊記太長冗, 連係火車度買個飯盒都食個食評 ,, 心諗做乜勁

遊記，想睇食咩玩咩行咩買咩多啲，散文逐個景點介紹我唔好睇旅遊書？

散文都有好多種wor
樓主有冇D例子講下你想講邊種

我覺得架
個飯盒幾錢又講
搭車幾錢又講
幾點起身又講

除非好特別，包薯片200蚊
否則真係好似太長氣

如果我將會去嗰個地方嘅
我都會幾有心機睇嘅

散文當然講啲特別嘅景點/遭遇
食咩玩咩行咩唔係更加可以喺旅遊書搵到咩

支持遊記，越詳盡越好，方便作為旅程參考

要睇散文，我不如睇專業作家，洗乜係度睇

冇去過既就遊記
去過既就散文，特別日本d遊記，屌你搭車 果d講一大輪，好似作文呃字數咁，去過唔想知,未去過日本既人 你係唔會解釋到日本既交通比佢知

都啱，專業作家唔會寫到啲detailed位
有時想知啲野幾錢都唔得

不過散文啲專業作家都唔會寫得太口語
唔夠港式咁
有時睇落又有啲悶，千篇一律咁

一句講曬 百貨應百客

智者

Sor個網絡有問題
原來我未覆

例如呢啲：
「多圖遊記散文」越南 - 天梯 + 夜市

Sor賣左廣告

我心目中嘅散文
就係介紹啲比較特別嘅景點/遭遇
eg 比較冷門嘅景點/eg 俾人打劫咁

所以真係百貨應百客
有啲地方你已經去過嘅，
你點會有心機睇佢點搭車點買飛。
反而啲將會去/plan緊去嘅人，
可能遊記就會適合啲。

其實好多人睇遊記留左一次言就冇再推，我都有睇你，但冇再覆

Thz 巴打